梁天琦：棄絕教條主義

請大家click以下條link睇睇
多謝整片果位手足

以下文字版內容係轉載至RX-78-2巴打
多謝你咁有心打哂出嚟，謝謝
梁天琦 -- 得民心者得天下(全文字版)

因為篇幅比較長
所以我節錄咗有關棄絕教條主義嘅內容
請大家認真睇睇條片
或者去巴打條link到睇文字版
///

過往我地成日強調話,我地要勇武抗爭,我地唾棄形式主義,唾棄失敗主義,咁係咪代表我地一定唔可以嗌口號,唔可以搞遊行,唔可以搞集會,唔可以聽歌呢?

其實一直都唔係。

我地過往係金鐘呢個地方, 係旺角, 當我地係雨傘革命, 走上前線嘅時候,點解我地唾棄舊有嘅模式?點解我地唾棄舊有嘅政客呢?就係因為佢地教條主義。

///

我地反對嘅係呢一樣,我地反對嘅係教條主義,而唔係和平集會或者公民抗命本身嘅能力。

///

我地呢一個社會如果要攞返我地應該有嘅權力,我地唔可以再教條主義。條條大路通羅馬,邊一個方式可以推翻呢一個政府嘅,呢一個方式就應該要去做。相信和平抗爭嘅人,相信公民抗命嘅人,繼續公民抗命。相信佔馬路,相信絕食,相信罷交稅...等等唔同和平手段嘅人繼續去做。我鼓勵你地去做,我希望你地去做。我唔希望因為有人批評你地嘅手段,結果就完全放棄你地相信嘅野。同時間相信勇武抗爭嘅人,一樣都要繼續做。

///

我地反抗政府,攞返我地應有權力嘅時候,我地要因時制宜。當晚有近千個警察守係西環,如果我地盲目相信勇武抗爭係一定會成功,只有勇武抗爭係一定要行嘅路,我地當晚就會一齊去送死。
我唔想見有人犧牲,亦都唔想見到有人係被推上前線。只係係一個必需嘅情況底下只係係一個兩難嘅局面,一係就留底,一係就企係度抵抗嘅時候,我地先至要孤注一擲,勇武抗爭。

///

唔好再繼續再教條主義,唔好再盲目相信自己果一條道路,係一定會成功,係必須要行嘅道路,而其他所有嘅道路,都係唔應該行係錯嘅

光復香港，時代革命

Ｐ仔發文無力推